[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-1da35dcd})
# -\#1 Настройка узла сети

[comment]: # ({/new-1da35dcd})

[comment]: # ({new-0ee38f7e})
#### Обзор

Для настройки узла сети в веб-интерфейсе Zabbix, сделайте следующее:

-   Перейдите в: *Настройка → Узлы сети*
-   Нажмите на *Создать узел сети* в верхнем правом углу (или на имя
    узла сети для изменения существующего узла сети)
-   В диалоге введите параметры для узла сети

Вы также можете использовать кнопки *Клонировать* и *Полное
клонирование* в диалоге существующего узла для создания нового узла
сети. Нажатие на *Клонировать* сохранит все параметры узла сети и все
соединения с шаблонами (с сохранением всех объектов из этих шаблонов).
*Полное клонирование* дополнительно сохранит все напрямую добавленные
объекты (элементы данных, триггеры, графики и группы элементов данных).

*Обратите внимание*: При клонировании узла сети, он наследует все
сущности из шаблонов, как они настроены изначально в шаблонах. Любые
сделанные изменения в этих сущностях на уровне узла сети (такие как
интервал опроса элементов данных, измененное регулярное выражение или
добавленные прототипы к правилу низкоуровневого обнаружения) не будут
скопированы в новый узел сети; они останутся так как есть в шаблоне.

[comment]: # ({/new-0ee38f7e})

[comment]: # ({new-e2f56cfc})
#### Настройка

Вкладка **Узел сети** содержит общие атрибуты узла сети\
![](../../../../assets/en/manual/config/host_a.png){width="600"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Имя узла сети*|Введите уникальное имя узла сети. Разрешены буквенно-цифровые символы, пробелы, точки, тире и подчеркивания.<br>*Обратите внимание:* При работающем Zabbix агенте на настраиваемом вами узле сети, параметр *Hostname* из [файла конфигурации](/ru/manual/appendix/config/zabbix_agentd) агента должен иметь такое же значение, как и введенное здесь имя узла сети. Имя из этого параметра необходимо для обработки [активных проверок](/ru/manual/appendix/items/activepassive).|
|*Видимое имя*|Если вы укажите это имя, именно оно будет видимо в списках, картах и прочем. Этот атрибут имеет поддержку UTF-8.|
|*Группы*|Выберите группы узлов сети к которым будет принадлежать узел сети. Узел сети должен принадлежать по крайней мере одной группе узлов сети. Новую группу можно создать и присоединить к узлу сети, добавив несуществующее имя группы.|
|*Интерфейсы*|Для узлов сети поддерживаются несколько типов интерфейсов: *агент*, *SNMP*, *JMX* и *IPMI*.<br>Чтобы добавить новый интерфейс, нажмите на *Добавить* в блоке *Интерфейсы* и введите информацию *IP/DNS*, *Подключаться через* и *Порт*.<br>*Обратите внимание:* Интерфейсы, которые используются какими-нибудь элементами данных, не могут быть удалены и у них ссылка *Удалить* отображается серым.<br>Опция *Использовать массовые запросы* у SNMP интерфейсов позволяет включать/отключать [массовую обработку](/ru/manual/config/items/itemtypes/snmp#обработка_массовых_snmp_запросов) SNMP запросов по каждому интерфейсу отдельно.|
|*IP адрес*|IP адрес узла сети (опционально).|
|*DNS имя*|DNS имя узла сети (опционально).|
|*Подключаться через*|Нажатие на соответствующую кнопку подскажет Zabbix серверу что использовать для получения данных от агентов:<br>**IP** - Подключение к узлу сети, используя IP адресу (рекомендуется)<br>**DNS** - Подключение к узлу сети, используя DNS имя|
|*Порт*|Номер TCP/UDP порта. Значения по умолчанию: 10050 для Zabbix агента, 161 для SNMP агента, 12345 для JMX и 623 для IPMI.|
|*По умолчанию*|Отметьте, чтобы интерфейс считался по умолчанию.|
|*Наблюдение через прокси*|Узел сети может наблюдаться через Zabbix сервер или через один из Zabbix прокси:<br>**(без прокси)** - узел сети наблюдается Zabbix сервером<br>**Имя прокси** - узел сети наблюдается через Zabbix прокси "Имя прокси"|
|*Активировано*|Отметьте, чтобы сделать узел сети активным, готовым к мониторингу. Если не отмечено, узел сети неактивен, таким образом не наблюдается.|

Вкладка **Шаблоны** позволяет вам присоединить
[шаблоны](/ru/manual/config/templates) к узлу сети. Все объекты
(элементы данных, триггеры, графики и группы элементов данных) будут
унаследованы из шаблона.

Для присоединения нового шаблона, начните вводить имя шаблона в поле
*Соединить с новыми шаблонами* до тех пор пока не появится список
совпадающих шаблонов. Прокрутите список и выберете нужное. Когда все
шаблоны будут выбраны, нажмите на *Добавить*.

Для отсоединения шаблона используйте одну из двух опций в блоке
*Присоединенные шаблоны*:

-   *Отсоединить* - отсоединение шаблона, с сохранением всех его
    элементов данных, триггеров и графиков
-   *Отсоединить и очистить* - отсоединение шаблона и удаление всех его
    элементов данных, триггеров и графиков

Имена перечисленных шаблонов являются ссылками, которые ведут на диалог
настройки шаблона.

Вкладка **IPMI** содержит атрибуты управления по IPMI.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Метод аутентификации*|Выбор алгоритма аутентификации.|
|*Уровень привилегий*|Выбор уровня привилегий.|
|*Имя пользователей*|Имя пользователя для аутентификации.|
|*Пароль*|Пароль для аутентификации.|

Вкладка **Макросы** позволяет вам задать [пользовательские
макросы](/ru/manual/config/macros/usermacros) на уровне узла сети. Вы
также здесь можете просмотреть макросы уровня шаблона и глобаьные
макросы, если выберите опцию *Макросы узла сети и унаследованные*. Это
то место, где отображаются все определенные пользовательские макросы для
этого узла сети со своими раскрытыми значениями, а также информация о
том откуда эти макросы.

![](../../../../assets/en/manual/config/host_d.png){width="600"}

Для удобства имеются ссылки на настройку соответствующих шаблонов и
глобальных макросов. Также имеется возможность изменить макрос уровня
шаблона/глобальный на уровне узла сети, фактически создав копию этого
макроса на узле сети.

Вкладка **Инвентарные данные узла сети** позволяет вам вручную ввести
информацию о [инвентарных данных](inventory) узла сети. Вы также можете
выбрать *Автоматически* заполнение инвентарных данных, или
деактивировать заполнение инвентарных данных для этого узла сети.

Вкладка **Шифрование** позволяет вам требовать
[шифрование](/ru/manual/encryption) соединений с узлом сети.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Подключения к узлу сети*|Каким образом Zabbix сервер или прокси подключаются к Zabbix агенту на хосте: без шифрования (по умолчанию), используя PSK (pre-shared key) или сертификат.|
|*Соединения с узла сети*|Выберите какой тип подключений разрешен с узла сети (то есть с Zabbix агента и Zabbix sender). Можно выбрать несколько типов соединений одновременно (полезно при тестировании и переключении на другой тип соединения). По умолчанию - "Без шифрования".|
|*Издатель*|Разрешенный эмитент сертификата. Сертификат сначала подтверждается CA (центром сертификации). Если он действительный, подписан с помощью CA, тогда можно использовать поле *Издатель* для более строгого ограничения разрешенных CA. Это поле предназначено для использования, если ваша Zabbix инсталляция использует сертификаты от нескольких CA. Если поле не заполнено, тогда принимается любой CA.|
|*Тема*|Разрешенная тема сертификата. Сертификат сначала подтверждается CA. Если он действительный, подписан с помощью CA, тогда можно использовать поле *Тема*, чтобы разрешить только одно значение строки *Тема*. Если поле пустое, тогда принимается любой сертификат, подписанный настроенным CA.|
|*Идентификатор PSK*|Строка идентификации pre-shared key.|
|*PSK*|Pre-shared key (строка в шестнадцатеричном формате). Максимальная длина: 512 шестнадцатеричных цифр (256-байт PSK), если Zabbix использует библиотеки GnuTLS или OpenSSL, 64 шестнадцатеричных цифр (32-байт PSK), если Zabbix использует библиотеку mbed TLS (PolarSSL). Пример: 1f87b595725ac58dd977beef14b97461a7c1045b9a1c963065002c5473194952|

[comment]: # ({/new-e2f56cfc})

[comment]: # ({new-6875b717})
#### Создание группы узлов сети

Для создания группы узлов сети в веб-интерфейсе Zabbix, выполните
следующее:

-   Перейдите в: *Настройка → Группы узлов сети*
-   Нажмите на *Создать группу узлов сети* в верхнем правом углу экрана
-   В диалоге введите параметры группы

![](../../../../assets/en/manual/config/host_group.png){width="600"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Имя группы*|Введите уникальное имя группы узлов сети.<br>Чтобы создать вложенную группу узлов сети, используйте прямую косую черту '/', например `Европа/Латвия/Рига/Zabbix сервера`.Вы можете создать эту группу, даже если ни одна из родительских группы узлов сети (`Европа/Латвия/Рига`) не существуют. В этом случае создание этих родительских групп узлов сети зависит от желания пользователя; они не будут созданы автоматически.<br>Косые черты в начале и в конце строки, несколько косых черт подряд не поддерживаются. Экранирование символа '/' не поддерживается.<br>Вложенное представление групп узлов сети поддерживается начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*Применить права доступа ко всем подгруппам*|Эта опция доступна только Zabbix Супер Админ пользователям и только при редактировании существующей группы узлов сети.<br>Выберите эту опцию и нажмите на *Обновить*, чтобы применить одинаковый уровень прав доступа ко всем вложенным группам узлов сети. Для групп пользователей, которые могли иметь разные [права доступа](/ru/manual/config/users_and_usergroups/usergroup#настройка), назначенные на вложенные группы узлов сети, будет применён уровень прав доступа родительской группы узлов сети ко всем вложенным группам.<br>Это действие является одномоментной опцией, которая не хранится в базе данных.<br>Опция поддерживается начиная с Zabbix 3.4.0.|

**Права доступа к вложенным группам узлов сети**

-   При создании дочерней группы узлов сети у уже существующей
    родительской группы узлов сети права доступа [группы
    пользователей](/ru/manual/config/users_and_usergroups/usergroup) к
    дочерней группе узлов сети наследуются от родителя (например, при
    создании `Рига/Zabbix сервера`, если `Рига` уже существует)
-   При создании родительской группы узлов сети при уже существующей
    дочерней группе узлов сети права доступа на родительскую группу
    узлов сети не задаются (например, при создании `Рига`, если
    `Рига/Zabbix сервера` уже существует)

[comment]: # ({/new-6875b717})

[comment]: # ({new-513311ca})
##### Value mapping

The **Value mapping** tab allows to configure human-friendly
representation of item data in [value
mappings](/manual/config/items/mapping).

[comment]: # ({/new-513311ca})

[comment]: # ({new-7cc0883e})
#### Creating a host group

::: noteimportant
Only Super Admin users can create host groups.
:::

To create a host group in Zabbix frontend, do the following:

-   Go to: *Configuration → Host groups*
-   Click on *Create host group* in the upper right corner of the screen
-   Enter the group name in the form

![](../../../../assets/en/manual/config/host_group.png)

To create a nested host group, use the '/' forward slash separator, for example `Europe/Latvia/Riga/Zabbix servers`. You can create this group even if none of the three parent host groups (`Europe/Latvia/Riga/`) exist. In this case creating these parent host groups is up to the user; they will not be created automatically.<br>Leading and trailing slashes, several slashes in a row are not allowed. Escaping of '/' is not supported.

[comment]: # ({/new-7cc0883e})

[comment]: # ({new-22cf222a})

Once the group is created, you can click on the group name in the list to edit group name, clone the group or set additional option:

![](../../../../assets/en/manual/config/host_group2.png)

*Apply permissions and tag filters to all subgroups* - mark this checkbox and click on *Update* to apply the same level of permissions/tag filters to all nested host groups. For user groups that may have had differing [permissions](/manual/config/users_and_usergroups/usergroup#configuration) assigned to nested host groups, the permission level of the parent host group will be enforced on the nested groups. This is a one-time option that is not saved in the database.

**Permissions to nested host groups**

-   When creating a child host group to an existing parent host group,
    [user group](/manual/config/users_and_usergroups/usergroup)
    permissions to the child are inherited from the parent (for example,
    when creating `Riga/Zabbix servers` if `Riga` already exists)
-   When creating a parent host group to an existing child host group,
    no permissions to the parent are set (for example, when creating
    `Riga` if `Riga/Zabbix servers` already exists)

[comment]: # ({/new-22cf222a})

